﻿ Mỹ : Tổng_thống Bush công_bố kế_hoạch 7,1 tỉ USD chống cúm_gia_cầm
Chi_tiết kế_hoạch hành_động của tổng_thống Mỹ như sau : 1,2 tỉ USD sẽ được dành vào việc trữ văcxin H5N1 cho 20 triệu người Mỹ ; 1 tỉ USD trữ thuốc Tamiflu và Relenza ; 2,8 tỉ USD nhằm đẩy_mạnh qui_trình sản_xuất các văcxin , đặc_biệt chú_ý việc phát_triển các văcxin theo phương_pháp cấy tế_bào vừa nhanh vừa không phải sử_dụng trứng gà ; 251 triệu USD để cải_tạo hệ_thống cảnh_báo sớm và một_số nhu_cầu khác ở các nước khác ; 583 triệu USD cho công_tác chuẩn_bị của riêng nước Mỹ , bao_gồm việc_làm cách nào đưa thuốc trực_tiếp cho người_bệnh ; 56 triệu USD để xét_nghiệm gia_cầm và chim di_trú ở nước Mỹ ...
THỦY_TÙNG ( Theo CNN , AP , AFP )
